付錢讓你瘦！登上美國App Store免費榜首的區塊鏈「汗幣」App，跑1,000步換5美分

如果你能打開美區蘋果應用商店，會發現盤踞在免費榜榜首的是一款名叫「Sweatcoin」的健身類應用，身在英國的研發團隊還特意在後面加了一句濕乎乎的解釋，「用汗液呼喚錢幣」（Coin For Sweat）。

Sweatcoin的工作原理是這樣的：它計下你走路/跑步的步數，每1,000步給你支付0.95個數位貨幣「Sweatcoin」（我們姑且稱之為「汗幣」吧）；汗幣可以在APP裡兌換入駐商家提供的商品或服務，比如瑜伽課程、跑鞋或者是遊戲機，也可以捐贈給和研發團隊有合作關係的慈善機構，或是轉贈給其他用戶。

看起來，沒什麼特別的，很多健康類應用裡都有類似的積分商城，支付寶還能直接捐贈步數支持公益專案呢。

2016年Sweatcoin在英國剛上線時，共同創辦人Oleg Fomenko曾告訴路透社自己的雄雄野心，「最終，汗幣的匯率是要和英鎊掛鉤的」。

_Sweatcoin的幾位創辦人_

研發團隊解釋自己做Sweatcoin 的初心：很多人總是信誓旦旦地開始健身或減肥，但兩三天之後，或許就開始掉鍊子，很難堅持下來；Sweatcoin 希望能用汗幣這種獎勵機制，讓人們邁出的每一步都得到回報，激發他們更多的健身動力。

當時，有網友在相關新聞下留言：「英國人得有多懶，才需要這種激勵」。還有網友提出了自己建設性的意見：「說起減肥，這應用難道不應該在美國上線嗎？」（果然，它現在美國真受歡迎……）

從技術上來說，為了防止用戶大力甩手機獲取汗幣，Sweatcoin將從手機上收集到的GPS信息和步數及其他運動相關數據進行比對，一旦有一項不符，汗幣便不能被兌換。

不過，這款應用最近被人關注還有另一個重要原因——Fomenko宣稱他們採用了防篡改的區塊鏈技術來管理分配汗幣，就像大家熟知的比特幣一樣。

目前，已經有人公開交易汗幣。僅在美國社交新聞網站Reddit的一則貼文裡，便有上百人拋售或求購汗幣，交易者表示接受美元、英鎊或比特幣支付，價格雖有浮動，但均價大概在每枚5~6美分左右。

富比士網站在2016年的報導中認為，如果Sweatcoin能夠獲得足夠多的用戶，或許汗幣可以被當作支付工具，用在保險公司或其他和健康相關的企業中。

Sweatcoin如今只在美國、英國和愛爾蘭上線。

本文授權轉載自：極客公園

買個Apple watch 帶係隻狗到

跑步機用家表示: gps

其實幾好。香港都有就仲好

Nexus 5點解可以咁長青做Android嘅代表機

飲食業姐姐變相加人工

正WO

咁佢點賺錢？

同問

lm

地點

夠人流廣告都賺到笑
未計同其他公司合作

好絕

諗起kodak 相機都自己搞coin

香港app store 冇

幾時有硬膠coin
出1000個硬膠post有一粒

因為真係好好用 利申副機仲用緊Nexus 5

又攞嚟做金錢交易？
咁咪同創立嘅原意完全本末倒置？
定係根本

挖礦狗

Idog

black mirror season 1 第二集

要有個名目姐

開外掛，每日自動計1萬公里

有無精幣？

神回

今次真係..

Sweatcoin將從手機上收集到的GPS信息和步數及其他運動相關數據進行比對，一旦有一項不符，汗幣便不能被兌換。

你冇睇哂全文定你真係覺得人既運動數據會同狗一樣?

放埋部電話隻狗到

係 indoor 未搞到

black mirror

我都係
依個形狀嘅機根本就係Nexus嘅標誌

所以咪話香港人同大陸人冇分別，人地開發個app本身係為咗幫人健康啲，用少部分金錢黎推動人多做運動，你就係到諗埋啲方法去避免運動而又搵錢嘅方法

跑步機de唔detect到

GPS信息

遲下跑住步都可以賺錢

所以咪話香港人同大陸人冇分別
一d 幽默感都冇

啲人係未真係以為有人會放隻Apple watch落隻狗度

好有諗頭 換到錢 大把人做咩都得

打算買十隻黎跑

一個人帶十部機係身

我依加果部仲係枱面 未壞

Nexus5係google入面最好手機

部機越用越快
屋企仲有兩部用緊，電都容易換過其他機

諗d下爛賤橋偷雞，俾人話幾句就話人無幽默感，無撚敵

咁即係無上限=做唔到貨幣
即係可以當積分（類似aia 嗰啲）
而唔可以當貨幣
咁點樣同英鎊掛勾？

創辦人知唔知貨幣嘅定義同價值係咩

其他機design即刻俾廠告抄襲

咩狗？ ifan dog?

利申：iphone7+用家

幾時有SexCoin?
扑野一分鐘1/10一個coin.....

已down

行返屋企已經1900步

又逼害毒撚

叫141出隻精幣

孤弱寡聞

好威威 一定有英國藉

加國有冇

達朝屎幣

諗起black mirror ss1 第一集

第一集係屌豬

爭在未做唱歌變拍av...

sor 記錯..

點解唔帶十隻apple watches

綁係隻狗度叫佢跑

支那狗

電車司機發達啦

諗到代表要做？
支狗用下腦啦

咁你特登走去搵圖我又真係搏唔到你既
只不過係未大部分人都會咁做呢

睇唔透
呢種幣嘅價值嚟自邊到

跑死隻狗咩

岩岩down左嚟玩,行左半日至得5粒
iPhone X唔係已經換哂啦咩

隻狗既高度同步距
上下搖晃都同人好唔同
train個ai分邊d係人既跑步數據應該唔難

Download 完喺香港玩有無sweatcoin

由電腦計數挖礦變成人肉跑步挖礦

洗鬼特登去google 之前Apple watch剛剛出ge時候大把人比隻狗戴。有d人仲要整條狗帶掛住個apple watch當dog tag。

得啦得啦 係我孤弱寡聞

其實而家講緊既係會唔會有人為左賺sweatcoin特登拎隻apple watch俾狗戴
而唔係單純狗戴apple watch

仲要睇住隻狗
唔睇住比人偷狗偷錶偷電話
成本仲高過個人真係跑

偷換概念

做咩啫你

跑兩萬步1個bitcoin

滿意未

行左二千幾步, 點先可以轉coin?

搏盡無悔 跑馬路 行路 換金錢